よくある問題と解決策FAQ
====================

【起動関連の問題】
-------------------

Q: システムを起動しても「python: command not found」というエラーが表示される
A: Pythonがインストールされていないか、環境変数に設定されていません。
   Pythonをインストールするか、インストール済みの場合はシステム環境変数のPATHにPythonを追加してください。

Q: 「No module named 'openai'」というエラーが表示される
A: 必要なライブラリがインストールされていません。
   コマンドプロンプトを開き、以下のコマンドを実行してください：
   pip install -r requirements.txt

Q: 「APIキーが見つかりません」というエラーが表示される
A: APIキーが設定されていません。「APIキー設定方法.txt」を参照して、
   .envファイルに正しくAPIキーを設定してください。


【ファイル処理の問題】
-------------------

Q: ファイルを配置したのに処理されない
A: 以下を確認してください：
   1. ファイルの拡張子が.txtになっているか
   2. inputフォルダに正しく配置されているか
   3. ファイルが他のプログラムで開かれていないか
   4. ステータス画面で「実行中」と表示されているか

Q: ファイルが処理されずにエラーとなる
A: 一般的な原因：
   1. ファイルが空または非常に短い
   2. 特殊な文字やフォーマットが含まれている
   3. 文字エンコーディングの問題
   トラブルシューティングガイドの「ファイル処理エラー」セクションを参照してください。

Q: 出力された議事録の品質が期待より低い
A: 以下を試してください：
   1. 文字起こしの品質を確認する
   2. auto_config.jsonの「system_prompt」をより具体的に編集する
   3. より高性能なモデルを使用する（「モデル情報.txt」参照）


【API関連の問題】
---------------

Q: 「API呼び出しエラー」が表示される
A: 一般的な原因：
   1. APIキーが無効または期限切れ
   2. OpenAIサーバーが一時的に利用できない
   3. インターネット接続の問題
   4. APIの利用制限に達した

Q: 「Rate limit exceeded」というエラーが表示される
A: APIの呼び出し頻度制限に達しました。しばらく待ってから再試行するか、
   OpenAIアカウントのレート制限を確認してください。

Q: 予想より高額な請求が発生した
A: 以下の対策を行ってください：
   1. OpenAIダッシュボードで利用上限を設定する
   2. 処理するファイルのサイズと数を確認する
   3. 必要に応じてより低コストなモデルに変更する（「モデル情報.txt」参照）


【設定関連の問題】
---------------

Q: auto_config.jsonを編集したが変更が反映されない
A: 以下を確認してください：
   1. JSONの構文が正しいか（カンマや引用符の欠落がないか）
   2. ファイルを保存したか
   3. システムを再起動したか

Q: フォルダパスを変更したが機能しない
A: パスの形式を確認してください：
   1. 絶対パスの場合：バックスラッシュをエスケープする（例: "C:\\Users\\名前\\フォルダ"）
   2. 指定したフォルダが存在することを確認する
   3. 書き込み権限があることを確認する


【その他の問題】
-------------

Q: システムが突然停止した
A: 以下を確認してください：
   1. status.txtの最終エラーメッセージ
   2. auto_processor.logのエラー内容
   3. PCの再起動後にシステムを再度起動

Q: 処理の進行状況がわからない
A: status.txtファイルを開くか、モニター画面で[R]キーを押して画面を更新してください。

Q: システムの動作が遅い
A: 以下を検討してください：
   1. 大量のファイルを一度に処理していないか
   2. PCのリソース（CPU/メモリ）使用率を確認する
   3. ディスク容量に十分な空きがあるか確認する


【ヘルプとサポート】
-----------------
さらに詳細なトラブルシューティングについては「トラブルシューティングガイド.txt」を参照してください。